# Описание протокола

### Общая структура пакета

Название     | Размер | Назначение
----------- | :-----: | ---------
Начало | 2 байта (0x7D7F) | Служит идентификатором начала пакета
Размер пакета | 1 байт | Служит идентификатором размера пакета 
ID отправителя | 1 байт | Служит идентификатором отправителя
ID приемника | 1 байт | Служит идентификатором назначения пакета (0xFF - бродкаст)
Флаг подтверждения передачи | 1 байт | Служит идентификатором необходимости ответа отправителю (0x00 - отвечать не нужно, 0x0A - отвечать необходимо, 0x0B - данное сообщение является ответом).
ID типа пакета | 1 байт | Служит для идентификации смысловой нагрузки блока данных
Блок данных пакета | 0 - 245 байт | Является полезной нагрузкой пакета
Контрольная сумма | 2 байта | Контроль целостности пакета
Идентификатор конца пакета | 1 байт (0x7E)  | Идентификатор конца пакета

### **0** Все устройства

#### **0.1** Установка адреса

ID типа пакета: 0x01

Флаг подтверждения передачи: 0x00

Название    | Размер | Значение
------ | :------: | -------- 
Адрес  | 1 байт | Новый адрес

#### **0.2** Запрос адреса

ID типа пакета: 0x02

Флаг подтверждения передачи: 0x0A

Блок данных осутствует

#### **0.3** Ответ на запрос адреса

ID типа пакета: 0x03

Флаг подтверждения передачи: 0x0B

Название    | Размер | Значение
------ | :------: | -------- 
Адрес  | 1 байт | Текущий адрес

#### **0.4** Запрос типа устройства

ID типа пакета: 0x04

Флаг подтверждения передачи: 0x0A

Блок данных отсутствует

#### **0.5** Ответ на запрос типа устройства

ID типа пакета: 0x05

Флаг подтверждения передачи: 0x0B

Название    | Размер | Значение
---- | :------: | -------- 
Тип  | 1 байт | Идентификатор типа устройства

### **1** Плата управления 

Тип устройства: 0x00

#### **1.1** Запрос данных

ID типа пакета: 0x0B

Флаг подтверждения передачи: 0x0A

Название    | Размер | Значение
---------- | :------: | -------- 
Обработка кнопки    | 1 байт | Подтверждение успешной обработки состояния кнопки

#### **1.2** Ответ на запрос данных

ID типа пакета: 0x0C

Флаг подтверждения передачи: 0x0B

Название   | Размер | Значение
---------- | :-----: | -------- 
Напряжение    | 2 байт | Текущее напряжение
Температура | 2 байт | Текущая температура
Давление | 2 байт | Текущее давление
Кнопка/протечка | 1 байт | Состояние кнопки и датчика протечки. 0x00 - нет протечки, кнопка не нажата; 0x0A - кнопка нажата, протечки нет; 0xAA - протечка, кнопка нажата; 0xA0 - протечка, кнопка не нажата

#### **1.3** Управление светодиодом

ID типа пакета: 0x0D

Флаг подтверждения передачи: 0x00

Название    | Размер | Значение
---------- | :------: | -------- 
Режим    | 1 байт | Режим работы светодиодом. 0x0A - загрузка программы; 0x14 - исполнение программы; 0x1E - режим ожидания

### 2. Двигатель

Тип устройства: 0x01

#### **2.1** Широковещательная рассылка для управления двигателями

ID тип пакета: 0x07

Флаг подтверждения передачи: 0x00

Название    | Размер | Значение
---------- | :------: | -------- 
Размер (N) | 1 байт | Количество двигателей
Адрес 1-го двигателя| 1 байт | Адрес двигателя
Тяга 1-го двигателя    | 1 байт | Значение тяги в интервале [-100; 100]
--------------------------| --------- | ---------------------------------------------
Адрес N-го двигателя| 1 байт | Адрес двигателя
Тяга N-го двигателя    | 1 байт | Значение тяги в интервале [-100; 100]

#### **2.2** Управление двигателем

ID тип пакета: 0x08

Флаг подтверждения передачи: 0x00

Название    | Размер | Значение
---------- | :------: | -------- 
Тяга    | 1 байт | Значение тяги в интервале [-100; 100]

#### **2.3** Запрос состояние двигателя

ID тип пакета: 0x09

Флаг подтверждения передачи: 0x0A

Блок данных отсутствует

#### **2.4** Ответ на запрос состояния

ID тип пакета: 0x0A

Флаг подтверждения передачи: 0x0B

Название    | Размер | Значение
---------- | :------: | -------- 
Ток     | 2 байта | Показания тока
Обороты | 2 байта | Обороты за 10 секунд
Тяга    | 1 байт  | Текущее значение тяги 